[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2^{ 1} times 8^{ frac{2}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( y tan frac{x}{4} ) 의 주기는? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "(2 pi )",
        "choice3": "(3 pi )",
        "choice4": "(4 pi )",
        "choice5": "(5 pi )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "공비가 (3 )인 등비수열 ( {a_n } ) 에 대하여 (a_4 24 )일 때, (a_3 )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( y f(x) )의 그래프가 그림과 같다. ( f(3) + lim_{{x to 1^ }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제n항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (S_n n^3 +n )일 때, (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( log 3x < 2 )를 만족시키는 정수 (x )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "31",
        "choice2": "33",
        "choice3": "35",
        "choice4": "37",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 부등식 [ 5x 1 < (x^2 + 1) f(x) < 5x + 2 ] 를 만족시킬 때, ( lim_{x to infty} x f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "1이 아닌 양수 (a )가 ( log_{2} 8a frac{2}{ log_{a} 2} )를 만족시킬 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "(4 sqrt{2} )",
        "choice3": "8",
        "choice4": "(8 sqrt{2} )",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 ( lim_{{x to 2}} (x+1)f(x) 6 )을 만족시킨다. ( lim_{{x to 2}} (x^2 + ax 1)f(x) 26 )일 때, ( a + f(2) )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 4 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [a_{n+1} begin{cases} a_n 3 & (a_n ge 6) (a_n 1)^2 & (a_n < 6) end{cases} ] 을 만족시킨다. (a_{10} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "양수 ( k )의 세제곱근 중 실수인 것을 ( a )라 할 때, ( a )의 네제곱근 중 양수인 것은 ( sqrt[4]{a} )이다. ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "32",
        "choice3": "64",
        "choice4": "128",
        "choice5": "256",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( cos theta frac{1}{4} )일 때, ( 3 sin left( frac{ pi}{2} + theta right) + cos( pi theta) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(0 )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "함수 ( f(x) log_2 (x + a) + b )의 역함수를 ( g(x) )라 하자. 곡선 ( y g(x) )의 접근선이 직선 ( y 1 )이고 곡선 ( y g(x) )가 점 (3, 2)를 지날 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 4, 호의 길이가 ( pi )인 부채꼴 OAB가 있다. 부채꼴 OAB의 넓이를 (S ), 선분 OB 위의 점 P에 대하여 삼각형 OAP의 넓이를 (T )라 하자. ( frac{S}{T} pi )일 때, 선분 OP의 길이는? (단, 점 P는 점 O가 아니다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} sqrt{2} )",
        "choice3": "( sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{4} sqrt{2} )",
        "choice5": "( frac{3}{2} sqrt{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 수열 ( {a_n } )의 일반항이 ( a_n sqrt{4} )일 때, [ sum_{k 1}^{10} log_2 a_k ]의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "3sinθ 4tanθ 4일 때, sinθ + cosθ의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "(a_3 1 )인 등차수열 ( {a_n } )이 ( sum_{k 1}^{20} a_{2k} sum_{k 1}^{12} a_{2k+8} 48 )을 만족시킬 때, (a_{39} )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 두 곡선 (y 2^{x 3} + 1 )과 (y 2^{x 1} 2 )가 만나는 점을 A라 하자. 상수 (k )에 대하여 직선 (y x + k )가 두 곡선 (y 2^{x 3} + 1 ), (y 2^{x 1} 2 )와 만나는 점을 각각 B, C라 할 때, 선분 BC의 길이는 ( sqrt{2} )이다. 삼각형 ABC의 넓이는? (단, 점 B의 (x )좌표는 점 A의 (x )좌표보다 크다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "( frac{9}{4} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{11}{4} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "다음은 공차가 1보다 크고 (a_3 + a_5 2 )인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{5} left( a_k^2 5 left| a_k right| right) )의 값이 최소가 되도록 하는 수열 ( {a_n } )의 공차를 구하는 과정이다. (a_3 + a_5 2 )에서 (a_4 boxed{ text{(가)}} ) 등차수열 ( {a_n } )의 공차를 (d )라 하고 ( sum_{k 1}^{5} a_k^2 )와 ( sum_{k 1}^{5} left| a_k right| )를 각각 (d )에 대한 식으로 나타내면 ( sum_{k 1}^{5} a_k^2 15d^2 10d + 5 ) ( sum_{k 1}^{5} left| a_k right| boxed{ text{(나)}} ) 따라서 ( sum_{k 1}^{5} left( a_k^2 5 left| a_k right| right) )의 값이",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "23",
        "choice3": "25",
        "choice4": "27",
        "choice5": "29",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 곡선 ( y f(x) )와 직선 ( y t )가 만나는 점의 개수를 ( g(t) )라 하자. 함수 ( g(t) )가 [ lim_{t to 0^+} g(t) + lim_{t to 2^ } g(t) + g(4) 5 ] 를 만족시킬 때, ( f(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "( frac{15}{2} )",
        "choice3": "9",
        "choice4": "( frac{21}{2} )",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 1인 정삼각형 ABC가 있다. 선분 AB 위의 점 P, 선분 BC 위의 점 Q, 선분 CA 위의 점 R에 대하여 세 점 P, Q, R가 ( overline{AP} + overline{BQ} + overline{CR} 1 ), ( overline{PQ} overline{PR} )를 만족시킬 때, <보기 >에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, 세 점 P, Q, R는 각각 점 A, 점 B, 점 C가 아니다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( lim_{x rightarrow 1} frac{x^2 + 6x 7}{x 1} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(1 leq x leq 7 )에서 정의된 함수 ( y log_{2}(x + 1) + 2 )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "실수 (a )에 대하여 (4^a frac{4}{9} )일 때, (2^{3 a} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "첫째항이 양수인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_5 3a_1, a_1^2 + a_3^2 20 )일 때, (a_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{10} a_k 3, sum_{k 1}^{10} (a_k + b_k) 9 ] 일 때, ( sum_{k 1}^{10} (b_k + k) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 61
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "이차방정식 (x^2 k 0 )이 서로 다른 두 실근 (6 cos theta, 5 tan theta )를 가질 때, 상수 (k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 원 (x^2 + y^2 2 )와 곡선 (y x^2 )이 제1사분면에서 만나는 점을 (A )라 하자. 실수 (t (0 < t < 1) )에 대하여 직선 (y tx )가 원 (x^2 + y^2 2 ), 곡선 (y x^2 )과 제1사분면에서 만나는 점을 각각 (P ), (Q )라 하자. 삼각형 (PAQ )의 넓이를 (S(t) )라 할 때, ( lim_{t to 1} frac{S(t)}{(1 t)^2} k )이다. (20k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "5 이하의 두 자연수 ( a ), ( b )에 대하여 두 함수 ( f(x) ), ( g(x) )를 [ f(x) x^2 2ax + a^2 a + 1 ] [ g(x) begin{cases} x + b & (1 < x < 3) 7 b & (x leq 1 text{ 또는 } x geq 3) end{cases} ] 이라 하자. 함수 ( f(x)g(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 순서쌍 ( (a, b) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 실수 (a (a neq 0) ), (b )에 대하여 함수 (f(x) )를 (f(x) a sin frac{ pi}{6} (x 1) + b )라 하고, 양수 (t )에 대하여 (0 < x < t )에서 함수 (y |f(x)| )의 그래프가 직선 (y 4 )와 만나는 점의 개수를 (g(t) )라 하자. (f(0) 8 ), (g(18) 5 )일 때, (g( alpha) |a b| )를 만족시키는 양수 ( alpha )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 49
    }
]